#separator:tab
#html:true
\(p \land (q \lor r)\)	\((p \land q)\lor(p \land r)\)
\(p \lor (q \land r)\)	\((p \land q)\lor(p\land r)\)
\(\neg(p \land q)\)	\(\neg p \lor \neg q\)
\(\neg (p \lor q)\)	\(\neg p \land \neg q\)
\(\neg(p \Rightarrow q)\)	\(p \land \neg q\)
\(p \Rightarrow q\)	\(\neg q \Rightarrow \neg p\)
\(\neg (\forall x\in S, p(x)) \)	\(\exists x\in S, \neg p(x)\)
\(\neg (\exists x\in S, p(x)) \)	\(\forall x\in S, \neg p(x)\)
tautology	always true
contradiction	always false
propositional variable	a symbol representing a proposition (eg&nbsp;\(p\),&nbsp;\(q\), etc)
propositional formula	an expression built from propositional variables and logical operators
truth table	prove equivalences
\(a \mid b\)	\(\exists k \in \mathbb{Z}, ak = b\)
parity	an integer&nbsp;\(a\)&nbsp;is even iff&nbsp;\(2 \mid a\)&nbsp;and odd otherwise (i.e.&nbsp;\(2 \mid a + 1\))
list notation	list them (e.g.&nbsp;\(A = \{1,2,3,\dots\}\))
set builder notation	\(\{x \in S : p(x)\}\)&nbsp;(other informal variants exist)
natural numbers&nbsp;\(\mathbb{N}\)	\(\{0,1,2,\dots\}\)
integers&nbsp;\(\mathbb{Z}\)	\(\{\dots, -2,-1,0,1,2,\dots\}\)
rationals&nbsp;\(\mathbb{Q}\)	\(\{\frac{a}{b} : a,b \in \mathbb{Z} \land b \ne 0\}\)
reals&nbsp;\(\mathbb{R}\)	the number line's numbers
closure for naturals&nbsp;	\(+ / \times\)of two&nbsp;\(\mathbb{N}\)&nbsp;is still&nbsp;\(\mathbb{N}\)
closure for integers	\(+/-/\times\)&nbsp;of two&nbsp;\(\mathbb{Z}\)&nbsp;is still&nbsp;\(\mathbb{Z}\)
closure of rationals and reals	\(+/-/\times/\div (\text{except 0})\)&nbsp;of two&nbsp;\(\mathbb{Q}/\mathbb{R}\)&nbsp;is still&nbsp;\(\mathbb{Q}/\mathbb{R}\)
\(x \not\in X\)	\(\neg (x \in X)\)
\(X = \varnothing\)	\(\forall x, x \not\in X\)
\(A \subseteq B\)	\(\forall x \in A, x \in B\)
\(X \cap Y\)	\(\{a : a \in X \land a \in Y\}\)
\(X \cup Y\)	\(\{a : a \in X \lor a \in Y\}\)
\(X \setminus Y\)	\(\{a : a \in X \land a \not \in Y\}\)
\(X \times Y\)	\(\{(x,y) : x \in X \land y \in Y\}\)
prove&nbsp;\(X = Y\)	double containment:&nbsp;\(X \subseteq Y \land Y \subseteq X\)
\(\displaystyle\bigcap_{i\in I} X_i \)	\(\{a : \forall i \in I, a \in X_i\}\)
\(\displaystyle\bigcup_{i\in I} X_i\)	\(\{a : \exists i \in I, a \in X_i\}\)
\(\mathcal{P}(A)\)	\(\{X : X \subseteq A\}\)
\(A\setminus (X\cup Y)\)	\((A\setminus X)\cap(A\setminus Y)\)
\(A\setminus (X\cap Y)\)	\((A\setminus X)\cup(A\setminus Y)\)
\(\displaystyle A\setminus\bigcup_{i\in I}X_i\)	\(\displaystyle\bigcap_{i\in I}(A\setminus X_i)\)
\(\displaystyle A\setminus\bigcap_{i\in I}X_i\)	\(\displaystyle\bigcup_{i\in I}(A\setminus X_i)\)
a well defined function	totality, existence, uniqueness
totality property of a function	\(\forall x \in X, f(x)\)&nbsp;is defined (i.e. domain&nbsp;\(= X\))
existence property of a function	\(\forall x \in X, f(x) \in Y\)&nbsp;(i.e. codomain&nbsp;\(= Y\))
uniqueness	\(\forall x, x' \in X, (x = x' =&gt; f(x) = f(x'))\)&nbsp;(i.e. VLT)
definition of the graph of&nbsp;\(f\)	\(\{(x,y) \in X \times Y : f(x) = y\}\)
\(g \circ f\)	\(g(f(x))\)
prove&nbsp;\(f = g\)	same domain, same codomain, and&nbsp;\(\forall x \in X, f(x) = g(x)\)
identity function	a function&nbsp;\(\text{id}_X : X \rightarrow X, \text{id}_X(x) = x\)
characteristic function of&nbsp;\(U\)&nbsp;in&nbsp;\(X\)	"\(\chi_U(a)= \begin{cases}
      1 \text{ if } a \in U \\
      0 \text{ if } a \not\in U
   \end{cases}\)"
image of&nbsp;\(U\)&nbsp;under&nbsp;\(f\)	\(f[U] = \{y \in Y : \exists x \in U, y = f(x)\}\)
preimage of&nbsp;\(V\)&nbsp;under&nbsp;\(f\)	\(f^{-1}[V] = \{x \in X : f(x) \in V\}\)
\(f\)&nbsp;is injective	iff&nbsp;\(\forall a,b \in X, (f(a) = f(b) \Rightarrow a = b)\)&nbsp;iff&nbsp;\(f\)&nbsp;is a left inverse
\(f\)&nbsp;is surjective	iff&nbsp;\(\forall y \in Y, \exists x \in X, f(x) = y\)&nbsp;iff&nbsp;\(f\)&nbsp;is a right inverse
\(f\)&nbsp;is bijective	iff&nbsp;\(f\)&nbsp;is both injective and surjective iff&nbsp;\(f\)&nbsp;is invertible
left inverse for&nbsp;\(f\)	a function&nbsp;\(g : Y \rightarrow X\)&nbsp;s.t.&nbsp;\(g \circ f = \text{id}_X\)&nbsp;(implies&nbsp;\(f\)&nbsp;is injective)
right inverse for&nbsp;\(f\)	a function&nbsp;\(g: Y \rightarrow X\)&nbsp;s.t.&nbsp;\(f \circ g = \text{id}_Y\)&nbsp;(implies&nbsp;\(f\)&nbsp;is surjective)
inverse (two-sided) for&nbsp;\(f\)	a function&nbsp;\(g\)&nbsp;that is both a left and right inverse, also denoted&nbsp;\(f^{-1}\)&nbsp;(implies&nbsp;\(f\)&nbsp;is bijective)
